export const frequantlyQuestions = [
  {
    question:
      "Які документи підлягають архівному зберіганню згідно законодавства України?",
    answer:
      "До архіву передають кадрові, бухгалтерські, юридичні та інші важливі документи згідно номенклатури.",
  },
  {
    question:
      "Чи можете ви допомогти з експертизою цінності документів і формуванням номенклатури справ?",
    answer:
      "Так, ми допомагаємо з експертизою та створенням номенклатури відповідно до вимог держархіву.",
  },
  {
    question:
      "Чи потрібно створювати архів у приватній компанії, якщо в нас небагато документів?",
    answer:
      "Так, навіть невелика компанія має вести архів згідно законодавства.",
  },
  {
    question:
      "Скільки часу потрібно зберігати бухгалтерську документацію та договори?",
    answer:
      "Бухгалтерські документи зберігаються мінімум 3–5 років, деякі — до 75 років.",
  },
  {
    question:
      "Які штрафи можуть бути за неправильне ведення архіву або відсутність його?",
    answer:
      "Можливі адміністративні штрафи та зауваження з боку контролюючих органів.",
  },
  {
    question:
      "Чи проводите ви підшивку, палітурку, нумерацію документів для передачі в архів?",
    answer: "Так, ми повністю готуємо документи до архівного зберігання.",
  },
  {
    question:
      "Чи можливо архівувати документи у вас, якщо в нас немає окремого приміщення для архіву?",
    answer:
      "Так, ми можемо надати послугу зовнішнього зберігання або облаштувати архів у вас.",
  },
  {
    question:
      "Хто відповідальний за збереження документів у компанії — секретар, архіваріус чи керівник?",
    answer:
      "Відповідальним є керівник, але призначається уповноважена особа (часто секретар або архіваріус).",
  },
  {
    question:
      "Чи допомагаєте ви з підготовкою документів до перевірки (наприклад, ДПС, Держархів)?",
    answer: "Так, ми готуємо документи згідно вимог контролюючих органів.",
  },
  {
    question: "Яка вартість ваших архівних послуг і як формується кошторис?",
    answer:
      "Ціна залежить від обсягу, стану документів і послуг. Орієнтовний кошторис — безкоштовно.",
  },
];
